(法治) 梁振英宣誓漏讀「香港」屬無心之失 郭卓堅覆核敗訴須付堂費

有「長洲覆核王」之稱的郭卓堅早前就梁振英於2012年宣誓就任特首時漏讀「香港」二字申請司法覆核，並要求取消其特首資格。法官今（10日）頒下判辭稱，郭同意梁振英的宣誓是無心之失，而非拒絕宣誓，而該失誤只需重新宣誓便可糾正，不關乎重大的公眾得益，故拒絕批出許可，並須支付訟費。

對於不獲批出許可，申請人郭卓堅庭外指，「無咩所謂」，又指是「為大家做嘢」，他估計訟費大約300萬，並不擔心破產，但強調他不會眾籌。
郭卓堅須付兩位大律師訟費

法官在判辭指，梁振英於2012年已宣誓就任，但申請人卻在宣誓風波釋法後才入稟申請司法覆核，延誤了4年4個月之久。另外申請人亦同意梁是無心之失，非拒絕宣誓，而重新宣誓便可解決問題，故法官認為即使批准司法覆核，結果亦分別不大，亦不涉公眾利益，故拒絕批出許可。

法官另外又頒令要求郭支付訟費對方兩位大狀的訟費，而梁振英在聆訊時由資深大律師余若海，及兩名大律師作代表。

案件編號：HCAL201/2016

突發

你又知係無心之失？

華人法治

個官係邊個

申請人郭卓堅庭外指，「無咩所謂」，又指是「為大家做嘢」，他估計訟費大約300萬，並不擔心破產，但強調他不會眾籌。

我登佢唔抵

洗唔洗收返佢 d 人工

龍門任你擺

雙重標準
點解佢會知689係無心之失，而四個議員係拒絕宣誓
究竟有冇一個標準出嚟，一係你就list埋標準宣誓係點
但如果喉嚨痛失聲，因而講嘢走音，咁算唔算拒絕宣誓

扯高音係DQ，冇讀叫無心
人治唔係最可怕，用人治心態施行法治先最可怕

依法施政

仲有，如果宣誓當日感冒，要戴口罩，咁算唔算唔莊重，算唔算唔真誠？
又或者發高燒40度，吊緊鹽水，咁係唔係要吊住鹽水宣誓，吊住鹽水又算唔算唔莊重

有班連登仔 仲幫法官 講野

厲害, 被告傳心師
有冇用到量子力學?

中國人社會不嬲係人治

,,

我知你老母為你條五毛撚樣，仆心仆命做雞賺錢養大你

梁振英唔講香港係無心之失
羅37國字走音係唔真誠唔尊重
龍門仼擺到

呢次應該係批法援申請，如果覆核王自己有錢直接告會唔會大機會入到

可唔可以拎呢個案例去話被DQ個班到

香港已死

又不是689體內條蟲又點知佢係無心？

4年4個月先判詞
香港四大黑業:
天文 食環 黑警 法院

咩叫「無心之失」

要求釋法

,

黑官做野唔使你教

讀漏就得
係拎黎合理化黃定光個case咋

司法機關基本上已經切底淪陷
淪為政府打壓工具

七警唔係咁好彩遇著鬼佬有d良心俾華人法官判實無罪

不推不是人

下次不如法官試範一下咩叫真誠同專重既宣誓 ？

如果DQ 咗689 會有乜後果?
DQ689 = DQ 689 任命既法官, 局長, 行政會議成員.
連鎖反應下, 會唔會DQ 埋一個小小既CA, 政府司機, 政府花王.
DQ 左法官, 即係DQ 埋呢5年黎所有既案件
DQ 埋5年來所有基建工程既contract.
真係好Q 大單

特登扯高音同無心讀漏你唔識分？

你又知特登支那狗？
我夠可以話689特登啦
你隻支那五毛狗十卜ching都係收皮啦

支那狗
你個d係撚法律
係人治渣

香港玩撚完

如果係37就會比人話係唔真誠

btw old news (10日)

依加先知？

下一水就係DQ埋班法官

「無心」既定義係點？

有無白紙黑字既標準可以畀大家學下野？

有
共狗既標準

撈左幾多油水？陣係免費去環遊世界已經梳乎理，老婆同個女又有警察做私人保鑣，連去醫院同坐飛機都有「特殊禮遇」，半億要交稅既酬金又可以「特事特辦」
搵地尻搵，專恰尻啲租村，官商鄉黑聯手「仆心仆命」囉

讀漏關鍵字點解唔係客觀上唔符合嚴格嘅形式

因為共狗唔係689宣誓之後釋法
又搬龍門

可以話689唔承認香港係特別行政區，任佢嗡

而家連登多五毛係咁架啦

官字幾億個口

心照原來可以做法律依據
又話依法治辦事既？
你隻支那五毛狗
心照啦

心乜撚照啊五毛狗

用心照黎判案？ 你條智障睇tvb 睇到上撚左腦？

最近真係成堆五毛湧出黎

我對眼就係證據

仲勁撚過傳心師
你老母係雞係公廁 你係五毛雜種 心照啦

信法律

夏正文話完整讀完就得喎

香港既法治制度已經全面崩潰
而家溝落黎個浸野係叫人治
法律條文...講乜野真誠 莊嚴 是否真心擁護..效忠 呢啲咁含糊,唔客觀既規限
連選舉主任都有權用FB貼文質疑佢既立場唔係真心
用憲法第一條支那不可分割為由否決參選權及黑警封殺民族黨集會自由
變撚哂政治傳心師

有權有勢 / 自己友 = 無心之失, 可二次宣誓
其他人 = 拒絕宣誓 ... 咁點樣定義拒絕???
好似"國"字提高左個音 都叫做拒絕宣誓?
但普通話宣誓講唔正京腔都無事
你最多係話佢宣誓唔完整, 可要求二次宣誓, 而非即時DQ
而家既三權分立, 法治制度係蕩然無存 變左第二套玩法 仲叫咩一國兩制

你地仲信香港司法獨立？
共產黨死全家

選擇性法治

以後犯法用無心之失做辯護得唔得

官：我打份工姐 唔好怪我

又一隻五毛

我block

梁振英足足漏咗2個字